九西民協何啟明：希望市民自備蠟燭進佔維園，無懼在催淚煙之中舉起燭光！

下一站，抗戰！——何啟明（民協嗰嗰）

經歷5月15日這天，有人心情沉重，有人感到憤慨，有人對着手機或電視破口大罵。歷劫一整年，到了今天，大家仍有百般感受，沒有道德麻木，拒絕審謬疲勞，證明「香港的真相」只有一個：香港有永不屈服的香港人。

可以預見，鎮壓只會升級，林鄭下一個邀功目標，必然是借限聚令，逼使延綿卅一年的六四維園燭光晚會「斷纜」，實現中共多年的宏願。

世上只有我們是香港人，世上也只有香港人在六四夜高舉燭光，構成浩瀚的海洋。在去年美國國會的聽證會上，眾議院議長佩洛西讚揚香港堅持紀念六四，主持會議的眾議員麥高文(James McGovern)更高舉維園燭光晚會的照片。

國際文明社會視六四維園晚會為港人善良正直的彰顯，港人由此贏得世人尊重，相信跑國際線的手足必然有所體會。日前警方高調拘捕李柱銘等人，國際社會已經高調發聲。國際必然注視，極權是否借疫情打壓維園晚會，而我們香港面對打壓時，是逆來順受，還是起來反抗。

我個人覺得，今日的悲憤，要轉化為反抗的意志和力量，今年的六四，可以是市民展示力量的出口。過去數年有關於國族身份認同的討論，今年也許六四這日子已經被賦予了新意義，因為鎮壓港人的政令皆出自北京，北京要令燭光熄滅，港人就不應妥協。如果支聯會無法在維園搭建大台，我希望市民自備蠟燭進佔維園，無懼在催淚煙之中舉起燭光。

今年六四，不只悼念，更是抗戰。

雖然咁多年冇去過一次，但去下無妨，試下凝聚人心，打響頭炮

老老柒柒 唔係支聯會年年搞64晚會
我都未必咁早知道支共有幾仆街

進佔兩個字太暴力

蠟燭錢都慳埋有冇搞L錯

無懼在催淚煙之中舉起燭光
畫面好靚，然後比人拉曬番去告非法集結

雖然平時係柒，但對於推廣六四歷史（剩係識保存歷史冇人知係冇用）支聯會功不可沒，否則我諗今日都唔會咁多人知六四呢件事

好快用煽惑非法集結拉9佢

唔係點啊又唔去啊

為左永續六四 然後又要犧牲一班手足被捕
要搞都612 615而唔係64

多人就冇事㗎啦

你on9 64係傳統嘅如果政府唔俾搞 國際迴響一定好大

老老豆豆，未有近年事件之前，六四歷史應該係好多人政治啟蒙既開始......

六四係一個好重要嘅symbol ，而且對家係無懈可擊，有牌喺手點解唔打？

收皮啦P牌仔

老老柒柒 吹大左

想去嘅諗下點解班恐怖分子唔會搞你先
諗到先去

未見過幾十萬人遊行集會係中間開tg咩？
然後又要勇武保護和理非離場？
然後勇武又被捕？
然後又嗌「對唔住手足」？

其實平反六四關香港人乜事

想去就去，唔想去就唔去，係咁多，各有各做，唔互屌

Well said.

好！
非法集結！

支那64關香港撚事，支那人死晒先對世界係好事。

繼續收限聚令告票甚至幾百人被濫捕去凸顯啲狗同港共幾咁不公義同打壓，然後傷唔到佢哋一條毛

唔係話唔抗爭，但首要一定係保護好自己，個人冇事先做到世界冠軍

2017去過一次
今年會再去